# -Лабораторная работа 3<br/>(Власов, Деев)

## -Вариант 23

## -Описание задания:
Требуется добавить в свой предыдущий проект возможность сохранения
состояния в виде периодического сохранения, либо в виде
функций импорта и экспорта. Выбранный формат для
сериализации должен иметь схему. В проекте обязателен код
валидирующий данные. Валидация должна производиться либо в
программе при импорте данных, либо в юнит-тестах,
проверяющих корректность сохранения состояния. 

## -Описание алгоритма:
**Для запуска игры укажите в свойствах Solution файла несколько стартовых проектов (первым Server, вторым Client).
Сохраненное состояние игры хранится в файле `GameState.json`, который расположен относительно корневой папки проекта
в "/Server/bin/Debug/net6.0".**

Для генерации и валидации схемы используются объекты из NuGet пакета `NJsonSchema`. Генерация происходит на основании
класса `GameState`, в котором также описаны ограничения для схемы на основе встроенных атрибутов библиотеки NJsonSchema.

Сохранение текущего состояния игры происходит дважды за раунд на стороне сервера: в начале раунда и после передачи
загаданной последовательности. В начале игры сервер передает клиенту начальное состояние игры для их синхронизации.
Перед началом игры со стороны сервера можно либо начать игру с исходного состояния, либо загрузить последнее сохраненное
состояние.

Валидация строки загадонной последовательности происходит на основе регулярного выражения "^[rgbpyc]{5}$", под которое
подпадают строки, содержащие ровно пять символов, все из которых входят в набор, заданный в квадратных скобках.